有冇人覺得係香港養雪橇既狗主好自私

哩排熱到仆街，著撚住背心係街行都出撚曬汗，見到d狗主拖住d長毛狗雪橇狗落街散步，d狗係靚既拖出黎係威既，但有冇諗過隻狗既感受 真係好撚自私

隻狗唔出街咪重慘 悶撚到有精神病

應該剃光佢

見過廿幾三十度嘅情況下，有人拖兩三隻西摩散步
同埋屋苑我見過大白熊，鬆獅，雪橇，阿拉斯加同西摩，無一隻有剃毛，照咁散步

剃毛對散熱冇幫助 反而會令狗狗皮膚受傷

咁咪本身都唔應該係香港養
有人買先有人賣
本來無一物 何處惹塵埃
本身無養咪唔會睇到佢咁撚辛苦

養狗養貓本來就自私㗎啦

總係有人地認為狗短毛就無咁熱
明明毛有助佢地散熱

如果帶雪橇同拉布拉多行山嘅話，中暑嘅會係隻拉布拉多先，然後到你先到隻雪橇

真係毛越多 越耐熱? 長知識了

sor 係學到野

唔係咁嘅意思，只係想話啲雪橇同西摩冇想象中怕熱怕得咁誇

狗冇汗腺 所以剃毛冇用 反而可以隔熱
不過香港咁熱真係唔適合養呢類狗

咁你地試下呢幾日著住件毛褸出街囉 既然講到咁耐熱

訓練成亞熱帶狗

你唔使著添啦 波台狗

屌
個個講到似層層咁
比啲理據啦
講完一句就走撚左去

呢段

咁開係波台做咩 人地留言又話人狗 你老母比佢屌

狗都冇養過隻係度鳩嗡

連登仇狗撚真係痴撚線，咁撚憎狗上支那笨

冇人買都會有人賣嫁啦on9
係咪天真到以為無求就無供？

住加州 見人拖住兩大隻雪橇
成40度都係咁行

見到啲大狗都戙佢地覺得熱

😂你自己都係狗啦 講經咩

你有無剃毛

家犬本身就係人工產物

喺香港養北極狗

祝你身體健康

我都有養 我屋企三千尺日日開冷氣食牛扒，想知有幾自私

佢地窮咪唔知囉

剃光佢

咁唔環保，知唔知非洲有幾多人冇野食呀？

會唔會考慮養多隻寵物？

我住俄羅斯

俄羅斯既話算窮人

覺得要剃毛真係好無知 你試下日日淨係著條三角喺海灘曬就知 唔係唔著衫就一定涼啲，仲可能曬到甩哂皮腫哂

The coat combination offers excellent thermal protection for the dog from extremes of cold and heat.

Northern dogs, like the desert peoples of the Sahara, are better off fully dressed than nude. Shaving away the outer coat exposes the undercoat, which cannot adequately protect the skin from the ultraviolet radiation of the sun. This can lead to severe sunburn.

Dogs do not sweat like humans. Their cooling process is done via panting from the mouth, sweating at the paws and cooling the blood in their ears. Shaving the dog does nothing to keep the dog cool. It just makes the human feel better when looking at the coated dog.

The Siberian Husky has little to no pigmentation in its skin, and is especially vulnerable at the pink skin under the white hair. If you shave the Husky, you expose its skin to the sun without protection. Now you have a dog that may come up with a variety of skin problems including skin cancer.

Another reason to NOT shave your Husky is that the fur acts as a protection against insects, mites and parasites. Once you remove that protection the dog is exposed to even more insect problems than he would have had if he had been allowed to keep his protective coat. The Husky “color-coat”, also known as the top coat, works as a reflective barrier. Shaving this coat exposes the undercoat and when the two coats grow back they no longer “blend” properly to allow the maximum protection necessary or maintain the look in which the husky is known for.

D 毛就係幫助散熱

基本上你唔好帶隻西伯利亞出世嘅篽香港養，或者夏天日頭帶佢出街，佢地係適應到

The Siberian husky can live in any warmer region of the world due to their remarkable abilities to adapt. You can find the husky breed all over the globe from the hottest, most humid states in the US, to the dry savannahs of South Africa, and even Australia. The breed can literally flourish anywhere!

剃晒d毛狗狗d皮膚會直接晒到太陽 會曬傷

即係剃毛都無用
結論：香港根本唔應該養

你估個個同你一樣都係狗咩

無知真可怕

熱到仆街
剃毛又唔得
即係唔應該係香港養囉

啲毛係有好多功能保護隻狗
狗亦都冇汗線
但唔代表啲毛唔會令到隻狗熱
掉返轉諗點解寒冷地方既動物都長毛就知啦
我唔排除一般短毛狗啲毛可以散熱
但長毛狗嗰種厚毛有咩可能唔熱
加埋香港人多車多塵多
出一轉街啲毛痴咗唔知幾多垃圾

隻狗捱得未死唔代表佢舒服囉
你試下三十幾度訓覺唔開冷氣
都唔會中暑死唔去架
總之呢啲狗主都係自私

我屋企隻阿拉斯加太凍會冷親

唔使返工有得食有得住想點

地盤佬夠熱啦，咪仲辛苦

有時見到自己屋企隻貓係到鳩hea就好想叫佢返工

憑乜撚野係我屋企白食白住玩玩具過日子

咁係養嗰個on9

Las Vegas勁多人養

阿拉斯加係咪長毛個種雪撬 好似有兩種？

咪咁

我係雪橇狗 我想講香港夏天好撚凍

係 屌佢老母
唔撚諗下隻狗

上面d人on9 唔係叫你唔帶佢岀街
係叫你可唔可以揾d無咁熱既時候岀
朝早or夜晚

唔好同我講 唔使返工呀？
無時間照顧/無錢 咪撚養
養得寵物 無時間，心機，愛心 就唔該努力返工算啦
最撚憎d人無責任感 養得就唔負責任 由得隻寵物死 搞唔掂就dum岀街
老實講 呢d人 唔好話養動物 連人都咪撚生

邊個話要剃毛？
係唔應該引入呢種狗黎香港

唔係散熱
係隔熱

你攞人黎同狗比較呀
不如睇多啲書
知道狗皮膚冇汗腺先啦

係
夏天日日冷氣

求圖 冷親係咪會打乞痴流鼻水

養雪橇無乜問題
係唔剃毛先仆街

乜撚野狗冇汗腺，毛係用黎散熱
查一查都廢事就隨口嗡
狗係有汗腺，只係唔發達，好難用黎散熱
毛係可以隔熱唔係散熱
聽你班友以訛傳訛真係仆得街

係

我錯了，原來唔關剃毛事

咁都痴線

幾代之後會唔會基因突變變埋種呢

剃完你就知道出事

痴撚線 得意到仆街 好想瘋狂撚你隻狗

你使唔使冬天 仲同佢著褸

勁q

佢係毒撚鐘意自己玩

唔理 逼佢同我玩

係啦係啦 狗仔無汗線所以d毛包住個身實一實都係好撚涼 好散熱
好心你班狗撚咪咁自私啦 根本長毛狗就唔適合住係香港呢種地方
自己係到虐待動物仲大條道理懶係對隻狗好 好撚嘔心

好多大愛撚同狗狗係同類，識同犬隻溝通
Ｄ狗狗同你地講好熱?

咪又係"你覺得"D狗好熱

佢自出世就無老竇老母無家教 唔好怪佢

你條畜牲狗都不如

響地盤做野嘅人係咪被人虐待緊

所以我好少帶隻狗出街. 不過比佢通屋走.
3 層連地牢24小時開冷氣

屌你用下腦啦 你試下三四十度著件羽絨出街會唔會覺得熱？ 唔通覺得凍咩

用黎散熱⋯⋯⋯⋯
咁點解凍嘅地方啲狗特別多毛

下 天氣熱就唔好日頭放狗啦...
咩狗都係咁話啦

企鵝長毛？

班狗撚又話好愛狗？
其實打從心底睇d狗唔起
否則唔應該用波台狗依個字去罵人

突破盲腸
鬼佬唔會用狗去侮辱人

總有啲白癡仔乜都唔知
講埋呢啲嘢

我覺得即使毛係隔熱都只係講緊短期 如果長期係太陽底下一定會Trap到D熱能係D毛到 所以日頭短途散步、去室內例如狗商場或夜晚散步係最好既

有咩地方岩養呀 就算係英國美國澳洲 夏天果陣熱既程度其實同香港有得揮 仲要好多人屋企無冷氣

養狗都係自私

咁你答我冇人買佢可以賣比邊個

毛會散熱
咁北極熊要咁多毛做咩
咁著皮草咪會凍？

成班child登仔唔撚知husky Samoyed d毛可以冬暖夏涼？剃撚哂去點擋紫外線
成班戇撚鳩鳩叫人剃毛

Fug

個重點係根本唔應該係香港養

唔係出唔出街既問題

上面一堆連登仔話要剃毛喎

我quote ＃5
＃1，2，3，4冇人講過剃毛有幫助

認真答一次, 當我真心啦

毛唔會阻到佢散熱, 因為佢唔靠汗腺散熱
狗無汗腺, 散熱靠條脷
皮膚唔使排汗散熱, 多毛已經可以保護佢避免直接吸熱
空氣永遠都係最好的heat insulator
人主要係靠排汗散熱
體表多毛雖然都可以減少吸熱
但十分影響排汗, 得不償失
所以剃曬會好過
用人同狗比

你話養雪橇殘忍
因為無得畀佢地運動都仲講得通

子非魚安知魚之樂？

狗撚logic：雖然我證明唔到啲狗覺得唔熱，但你都證明唔到啲狗覺得熱

屌你用下腦啦
中學biology學過人類係點散熱未啊
人著羽絨係咪會影響個散熱系統啊？
仲有如果你去到沙漠呢啲氣溫高過人體溫嘅地方
你係要著大褸去保護自己嫁

(9up) 之前係曼谷聽隔離屋個鬼佬講佢地有兩層毛，熱就會生少一層

同埋其實都係人一相情願覺得佢地慘，我之前都係，不過細心啲諗其實大熱天時係街見到都唔覺佢地唔舒服唔願行咁

其實幫啲貓狗剃毛咪仲自私

啲人見到佢地成身毛就覺得佢地實好熱

你自己頂唔順就忍唔住幫佢地剃 以為咁就涼爽哂 其實係錯

係自私架啦
我比完錢鐘意點玩咪點玩

西伯利亞人黎香港應該會中暑 死撚左

上星期我帶隻西摩4，5點入到赤柱，行一陣我已經熱到仆街佢都仲好high咁周圍跑撩其他狗玩

公道d講句 天氣愈熱 d狗就愈凍
所以香港d天氣都幾適合養橇

屌你用下腦啦
定係你件羽絨特別用狗毛黎做?
用羽絨同狗毛比, 你不如用你D陰毛做件"羽絨"黎睇下保唔保暖囉

朋友屋企住獨立屋 全日開冷氣畀隻狗

駁吾刀

真係好想知D人有冇養過狗. 香港夏天溫度同濕度都高.
首先我唔撚係學生妹, 三四十度嘅夏天重會著住件冷衫周街走.
因為真係好撚熱又潮濕. 其實果類型狗真係唔多適合香港住.
我自己養嘅狗, 夏天都會幫佢地修毛, 並唔係鏟光佢.
鏟光對狗狗皮膚冇晒保護. 但係三四十度嘅香港,
隻狗咁厚毛真係會散唔到熱. 晚間還好,但早上真係好易中暑.

睇下獸醫點講

我從來都冇認同過長毛狗適合住喺香港喎

近期屋企隻企鵝都話熱到仆街

係咪啫係其實佢地唔會太辛苦 真心想養但成日戥佢地慘

會凍親?

用嚟擋紫外光

如果細細個就係香港生活就會適應左就冇事

我就真係唔撚明
講到唔出汗啲皮膚就唔知咩叫熱咁
除咗排汗, conduction 都可以散熱架
咁厚毛焗住佢, 唔通真係唔熱咩
你燒紅舊鐵擺係度, 佢都唔識出汗ga
咁佢又會變凍?
狗體溫比人仲高, 38至39度
加埋戶外活動, 體溫可能仲高
咁撚大隻狗
真係伸下脷就唔熱咩
我就真係唔信厚毛同短毛散熱方面係冇分別喇

其實雪橇唔怕凍唔代表怕熱

上網做吓research先啦。宜家係2018，search engine好prevalent. 你又唔係隻狗，你又知佢適應唔到？

亞種長毛狗唔怕熱

係架
劏埋隻狗黎食都得
又唔係隻狗
點知佢想唔想畀人食

點解你覺得長毛狗啲狗毛一定焗 你唔好同我講叫我試吓四十幾度著羽絨出街呢啲on9 argument, 人本身同狗temperature regulation system唔同，所以冇得做比較。當然狗毛嘅structure本身都做到隔熱同保暖。有興趣可以睇吓下面條link。

都係果句，do some research同埋唔好用‘’我覺得‘’去做理據，太唔理性。

成班冇養狗既負皮我做乜 買左理撚得幾熱都要帶出去行下 最多幫佢著返對鞋出街 之後屋企長開冷氣比佢地
難怪香港咁撚多傻鳩 買隻狗返黎唔出街 攪到啲狗隻隻都神經質

狗嘅體溫係n度
無論外在環境係n+-m度，厚毛可以令到佢體溫keep住n度

人主要散熱係啲汗蒸發個野+飲凍野，佔極大部分，conduction可以忽略
舊鐵主要散要conduction，咁當然要理

用你燒紅鐵嘅例子，一舊燒紅左嘅鐵放係我(冇著衫)同隻狗隔離，出事個個一定係我先

講埋「焗」，人大熱天時著厚衫之所以會焗，係因為block人嘅散熱系統
要隻狗焗，你唔比佢申‘利’就焗啦